勒索軟件變種料再發動攻擊

【Now新聞台】黑客在全球發動勒索軟件攻擊，今天上班日，亞洲多國政府部門及企業收到少量遭受攻擊的報告。網絡安全專家警告勒索軟件已出現變種，預計將有新一輪更嚴重的攻擊浪潮，國際執法部門正聯手追查發動攻擊的黑客。

黑客在全球散播勒索軟件，經過一個周末，內地約3萬個機構受攻擊，包括政府部門、企業、學校，中石油加油站的付款系統也一度受影響。

日本有600間公司、2000部電腦遭受攻擊，包括日產汽車及日立電器，但對運作影響不大。南韓收到9宗個案，澳洲有3宗，情況均不算嚴重。

歐洲刑警組織表示，至今逾150個國家，最少10萬機構、20萬電腦用戶遭受攻擊，經濟損失估計數以十億美元。

雖然早前有網絡保安研究員找到方法中斷勒索軟件散播，令情況稍為緩和，但專家發現勒索軟件已出現變種，修正了功能，不能再以同樣方法阻截，預期全球會出現新一輪更嚴重的攻擊浪潮。

為禍全球的網絡攻擊到底誰是幕後黑手？暫時毫無頭緒。國際刑警、歐洲刑警、美國聯邦調查局等執法部門，正聯同民間的網絡安全專家合作追緝「兇徒」，但相信非常困難。

專家同時希望盡快找出阻止勒索軟件擴散的方法，以及研究未來如何更好保障電腦安全。

今次黑客發動攻擊的工具，相信本來是美國國家安全局利用視窗作業系統漏洞，開發用來收集情報。微軟主席史密斯發表網誌，形容今次事件就像美軍的戰斧巡航導彈被盜，批評美國國安局「盜取」網絡安全漏洞，結果害了全球電腦用戶。

史密斯指，今次是一個警號，各國政府應該反思在發現網絡弱點時留為己用，不通知相關機構補救的做法。

黑客中文比英文更流利
自己估

應該係Mr. A

你估得一個黑客咩

中文讀寫障礙先會覺得中文比英文更流利